\section{Σχεδίαση Γραμμικού Ελεγκτή}
Για μηδενικό σφάλμα στη μόνιμη κατάσταση ελέγχου ταχύτητας επιλέγετε ένας γραμμικός ελεγκτής PI της μορφής : 

\begin{equation*}
	G_c(S)= K_P + \frac{K_I}{s} = \frac{K_P(s+c)}{s} , c = \frac{K_I}{K_P}
\end{equation*}

Οπότε προκύπτει η συνάρτηση κλειστού βρόχου του συστήματος :

\begin{equation*}
	tf = \frac{K(s+c)}{s(s+1)(s+9)} , K = 10K_P
\end{equation*}

Οι προδιαγραφές ελέγχου του συστήματος : 

\begin{itemize}
	\item Υπερύψωση για βηματική είσοδο μικρότερη από 10\%. 
	\item Χρόνος ανόδου μικρότερος από 1.2 δευτερόλεπτα.
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Linear_PI_Root_Locus.png}
	\selectlanguage{greek}
	\caption{Γεωμετρικός τόπος ριζών}%
	\selectlanguage{english}
	\label{fig:root_locus}
\end{figure}

Στο σχ. \ref{fig:root_locus} φαίνεται ο γεωμετρικός τόπος των ριζών του συστήματος.
Το μηδενικό πρέπει να τοποθετηθεί κοντά στον κυρίαρχο πόλο, έτσι επιλέγετε $c=1.1$.
Έχοντας υπ' όψιν το διάγραμμα ΓΤΡ, επιλέγετε κέρδος Κ = 30. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Linear_PI_response.png}
	\selectlanguage{greek}
	\caption{Βηματική απόκριση συστήματος κλειστού βρόγχου.}%
	\selectlanguage{english}
	\label{fig:Linear_PI_response}
\end{figure}

Για την επιλεγμένη τιμή κέρδους υπολογίζετε η βηματική απόκριση του συστήματος κλειστού βρόχου όπως φαίνεται στο σχ. \ref{fig:Linear_PI_response}.
Από το σχήμα καθώς και απ' την εντολή stepinfo της MATLAB παρατηρείται ότι το γραμμικό σύστημα τηρεί τις προδιαγραφές που έχουν τεθεί με :

\begin{itemize}
	\item Χρόνο ανόδου 0.4473 δευτερόλεπτα.
	\item Ποσοστό υπερύψωσης 2.8714 \%.
\end{itemize}

Τέλος, υπολογίζονται οι τιμές $K_P$ και $K_I$ του γραμμικού ελεγκτή από τις εξισώσεις : 

\begin{align*}
	K_P &= \frac{K}{10} = 3 \\
	K_I &= c \times K_P = 1.1 \times 3 = 3.3
\end{align*}

Τα αποτελέσματα και τα διαγράμματα που παρουσιάστηκαν μπορούν να επαληθευτούν τρέχοντας το MATLAB script :

\begin{lstlisting}
linear_PI.m % Calculate linear PI response and parameters
\end{lstlisting}
